加拿大暫緩打AZ疫苗 柯文哲：台灣人血栓風險比白種人低很多

加拿大暫緩打AZ疫苗 柯文哲：台灣人血栓風險比白種人低很多

因擔心血栓風險，加拿大國家免疫諮詢委員會（NACI）日前建議55歲以下人士暫停施打，此舉恐再度影響國內施打AZ疫苗的意願。台北市長柯文哲今受訪表示，以醫學角度來看，亞洲人種特別是台灣，長血栓的風險比白種人少非常多，言下之意，代表加拿大的標準拿到台灣不一定適用。

台北市長柯文哲出席聯醫中興院區附設住宿長照機構開幕儀式後接受媒體聯訪。劉耿豪攝

柯上午出席聯醫中興院區附設住宿長照機構開幕儀式後接受媒體聯訪，被問到加拿大憂血栓暫緩施打AZ疫苗一事？柯說如果純粹從醫學角度來討論，亞洲人種特別是台灣，「相對來講，我們長血栓的風險，比白種人少非常多」。

柯表示，以前他念教科書要打抗凝血劑時，都照書上教的劑量去打，結果打下去都血流不止，後來才知道，其他地區不敢講，但台灣地區依照他們的經驗，血栓風險會低很多，所以照歐美的劑量打，最後都流血不止，這件事情也讓他知道，教科書都美國人寫的，但拿到台灣來還是要修正一下。

此外柯在致詞時提到長照議題，還批評中央目前沒有完整布局；對此柯強調，希望中央解釋，到底我們長照是保險還是社會福利？做任何政策最困難的就是錢，錢從哪裡來這要解決。就像中央日前說長照2.0覆蓋率要達70%，但他認為重點是「錢從哪裡來？」這個應該要先回答。

柯指出，台灣過去健保費為什麼一直在上升？因為台灣總人口沒有變化，但長者卻不斷增加，因為老人的醫療資源耗費比較高，所以雖然總人口沒有變化，但結構一直改變，導致整個健保費一直上升沒有辦法控制，這就一個例子。

他坦言，失能跟年紀也有關，老人一多失能什麼的問題也變多，所以這個要趕緊佈置，目前台北住宿型長照機構也才剛開始在處理而已，其實覆蓋率也沒有那麼高。(陳思豪/台北報導)

打AZ疫苗有血栓風險？ 柯文哲：台灣人比白種人少很多

台北市長柯文哲今日出席臺北市立聯合醫院中興院區附設住宿長照機構開幕，會後接受媒體訪問。（記者塗建榮攝）

台北市長柯文哲今日出席臺北市立聯合醫院中興院區附設住宿長照機構開幕，會後接受媒體訪問。（記者塗建榮攝）

〔記者鄭名翔／台北報導〕加拿大國家免疫諮詢委員會認為AZ疫苗恐有血栓風險，建議55歲以下人士暫停施打；台北市長柯文哲今說，按醫學討論，亞洲人種特別是台灣地區，血栓風險比白種人少很多，例如打抗凝血劑，早期按歐美劑量卻讓血流得一塌糊塗，後來得出結論，「教科書是美國人寫的，拿到台灣還要再修正。」

對於加拿大國家免疫諮詢委員會（NACI）的建議，指揮中心發言人莊人祥昨說明，這只是加拿大專家的意見，但加國政府沒有暫緩施打，重申施打AZ疫苗仍利大於弊。

醫師出身的柯文哲也認為，亞洲人種特別台灣地區，血栓的風險比白種人少很多，「其他地區我不敢講」，但依個人經驗，台灣血栓風險低。

柯文哲舉例，過去打抗凝血劑都照教科書、歐美劑量施打，打下去「都血流不止、流了一塌糊塗」，後來才知道教科書是美國人寫的，「拿到台灣還要再修。」

咁你係醫生實信你架

如果科興係跟外國標準
係疫苗加入過高量既抗凝血劑
咁黃種人咪好易有出血性中風？

@五毛 三民主義

過幾日（幫佢諗埋點寫都得）

方向報理大陳偉強:

我的親友和藍營（藍絲）固然害怕科興以及地球上未知副作用的新冠疫苗（畢竟新冠疫苗仍然是短期內研發的一款全新冠狀病毒疫苗，正常研發疫苗直至完善時間是幾年甚至長達幾十年不等），黃絲們又何嘗不是雙重標準呢？

連大部分黃絲自己都不敢打你們喜歡的英國AZ疫苗吧，黃絲們有什麼資格笑藍營不敢打科興疫苗呢?

筆者認為黃絲不敢承認人類害怕打針打出事和害怕針後間接死亡已經是黃藍共識和人之常情，筆者不會怪責身邊的後生黃絲朋友。

筆者感嘆「為英美而戰」一些極端黃絲們為了反藍營和反中央政府而反到自己智力下降矣；可恨而又可悲的黃絲不敢承認筆者、我的親友、藍營、地球所有人類（假如這個世界還有地球村的話）跟他們黃絲一樣，或多或少都會有過疫苗猶豫和害怕打新冠疫苗，內心也支持接種疫苗，只是害怕未知副作用的新型地球疫苗而已。

加拿大5毛/支共間碟

陳時中同蘇貞昌都帶頭打左AZ啦

人哋係民選國家同民選政府, 話停就停

蝌興同蟈藥唔係正常針, 唔可以咁計

關於香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強一問

柯文哲（唔係唔信佢講）

死左果D又係不會怪責身邊的後生黃絲朋友
多撚謝哂

點解加拿大反而係55歲以下停？老野唔停

歐美人食野咁撚高脂

香港已經最少十單八單打完中風

有血塞

但點解唔係老嘢停
而係停後生嗰批

有低級狂熱藍屍幫手清蝌興，低級狂熱藍屍批鬥（已經唔係鬧同批評）唔打蝌興嘅其他藍屍親戚

@五毛 今朝冇酒

陳時中係牙醫，講血栓問題應該係柯文哲專業啲，佢都講咗自己以前打抗凝血劑嘅實務操作

陳時中俾台灣人（有啲仲係民進黨選民同台灣國獨立派）屌到反皮，話佢心急入瘦肉精美豬嚟台灣唔等埋侵連任/拜燈做先決定

陳時中俾台灣人（有啲仲係民進黨選民同台灣國獨立派）屌到反皮，話佢同蔡英文仲乜心急入瘦肉精美豬嚟台灣唔等埋侵連任/拜燈做先決定，同埋小英反口入瘦肉精美豬

預咗㗎啦，就係因為佢有大大頂防疫光環可以燒，先推佢出嚟吸收炮火

佢都係硬食㗎啦，成件事根本係總統府決定，但佢衛生褔利部職責所在又一定要頂，咪死死地氣同記者講「換一個國際地位」；結果蔡英文自己開記者會又另一個講法話「乜都無換到」，最後侵侵仲要墮馬，咁都係佢食㗎啦，唔通蔡英文自己出嚟道歉咩

其實唔少台灣舖頭都聲稱用返台灣豬，所以只係接人蟹貨，本地人都冇乜食到或者唔會食

睇吓香港